# 구현 결과

------

#### 기본 요구 사항 구현 완료

- 좌우 이동
- 스페이스바 점프
- 중력
- 타일맵
- 충돌 감지
- 카메라 이동

#### 추가 구현 사항 일부 완료

- X키를 눌러 근접 공격 (오브젝트 파괴는 미작업)
- Z키를 눌러 대쉬 (공중에서 최대 2회 가능하며, 착지해야 횟수 갱신. 대쉬 중에는 중력 미적용하게 함)
- 벽에 붙는 기능은 미작업

  
  
  
  
# 개발 설명

-----

#### 첫 로직은 GameSystem_Manager에서 시작됩니다.

#### 과제의 구성은 크게 4가지로 나뉩니다.
1. GravitySystem_Manager

- 중력에 영향을 받을 객체들은 중력 시스템 매니저에 구독하는 형식으로 구현했습니다.
- 추후 캐릭터가 공격하여 파괴할 수 있는 오브젝트들을 구현할 때 중력에 영향을 받도록 하고자 설계했습니다.

2. CameraSystem_Manager

- 캐릭터가 카메라로부터 일정 거리를 벗어나면 천천히 따라갑니다.
- 일정 거리을 벗어나면 따라가는 속도가 매우 빨라집니다.
- 원경 이미지가 매우 천천히 따라갑니다.

3. Map

- 원경 배경 이미지와 타일맵, 2자기로 구성되어 있습니다.

4. Character

- 캐릭터는 각 행동 또는 기능마다 개별 클래스로 나뉘어져 있습니다.

#### 개인 라이브러리를 활용했습니다.

#### 구체적인 [작업 일지](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1YRskgGaahs3zgXB-b0-O5D-W1GD6J0hm1CyTq9-_JOU/edit?usp=sharing)를 작성했습니다.

- 이 문서를 참고하시면 어떤 순서로 작업했는지, 각 작업을 얼마나 걸렸는지 확인할 수 있습니다.